
                      ¿A quién no le gusta acostumbrarse a un thriller de espías de la vieja escuela que sabe cómo aumentar la tensión y apretarla? Bridge of Spies puede ser una siesta para la multitud de ADD alérgico al drama histórico, pero es repartido por expertos. Ese es el director Steven Spielberg y la estrella Tom Hanks, trabajando a partir de un guión de Matt Charman pulido por los hermanos Coen, nada menos. Su tema es el momento crucial en la Guerra Fría cuando un avión espía estadounidense U-2 fue derribado sobre la Unión Soviética en 1960 y los Estados Unidos tuvieron que negociar la liberación de su piloto capturado, Francis Gary Powers (Austin Stowell). La forma de hacerlo, según el abogado James B. Donovan (Hanks), es intercambiar poderes por el Coronel Rudolf Abel (el excepcional Mark Rylance), un espía ruso nacido en Gran Bretaña que trabaja de forma encubierta en Brooklyn hasta que el FBI lo encarceló por conspiración Cargos en 1957. Su captura, organizada de manera emocionante por Spielberg, comienza la película en lo más alto.
        
            